驚爆危機嘅香港

賀東招二行前咗好多步

基本上是按照從20世紀末起到21世紀初期的現實世界為藍本發展出來的半架空世界，但是冷戰沒有結束，蘇聯沒有解體，而中國以長江為界分成資本共產南北兩國，德國已於90年代統一（見《燃燒的One man force》），並且因為可控核融合技術的存在，其科技程度略為超過真實世界。

主要的差別如下：

北韓的經濟狀況和現實世界大大不同。在現實的90年代末期，北韓正遭受到大規模的饑荒，但是故事中的北韓正值豐收之時，同時正惡化的經濟已經看到恢復的跡象。
中國受到自八年前的政變進而爆發的內戰（書中稱為「中華南北戰爭」）所影響，被分割為南北兩塊。以長江為界，北面是屬於親蘇聯的人民解放委員會（北中國—北京政府，自八年前內戰後於北京成立之共產陣營，可以說是中華人民共和國的法定繼承國），南面則為屬於親西方的中華民主聯合（南中國—廣州政府）。香港在回歸中國後分別歸屬二個政權掌控，香港北面的九龍半島和新界成為南中國的領土，香港島則成為北中國的飛地，同時協定在香港禁止進行戰鬥行為。（從《舞動的Very merry Christmas》描述南沙群島政治現況可知，中華民國政府已經遷移至台灣，並非作品當中的南中國民主陣營）
海灣戰爭的爆發牽扯出分離獨立問題及加劇巴勒斯坦問題，並且導致第6次中東戰爭爆發。隨後在科威特北部使用了核武器，造成幾萬人死亡（科威特事件）。因此以色列和阿拉伯諸國的關係惡化，更使得第6次中東戰爭情勢複雜化。
科威特事件的半年以後，戈巴契夫被暗殺，改革以失敗告終。蘇聯政策持續右傾，並且再次向阿富汗派兵。在蘇聯的影響下，塔利班政權沒能在阿富汗建立。
喬治·赫伯特·沃克·布希（George Herbert Walker Bush，老布希）死於炸彈恐怖行動。（另外原作中還出現「老布希的兒子死於炸彈恐怖行動」的字句，但是並未指明是老布希的哪位兒子）。
B-2不存在。以B-1搭載ECS（電磁迷彩系統）代替。
因為ARM SLAVE（強襲機兵）的出現，陸戰的主力兵器由坦克改變為ARM SLAVE。
以位於東京都調布市仙川的都立神代高中為原形的都立陣代高中成為小說主要的舞臺。現實中離都立神代高校最近的車站是仙川，但以泉川代替。但是市內的機場以及市內的地名還有實際存在的京王線沿線車站均保留原名被故事使用。
《永不停息的On my own》之後八個月（同時間點秘銀及汞合金人員分別抵達蘇聯，發生「揚斯克11」事件，具體見《迫近的Nick of Time》），世界形勢發生巨大變化，美蘇兩個超級大國處於核戰爭的邊緣，同時世界發生大規模的能源危機、糧食危機、金融危機。蘇聯國內的某個極右派領導人反復進行挑釁性發言，並得到軍部的極大支持。

我剩係記得啲廣東話好搞笑

同埋λ-Driver踩招牌跳

段廣東話好盡力架啦
TSR 最後香港一戰Arx7 1打5 猛毒

睇返第四季動畫真係得啖笑

好似經費不足
機人戰鬥場面好睇我就滿足

經費喺哂ARX-8

第四季真心on9 整到亂七八糟咁

前面個幾季明明好地地

一定

校園篇笑到爆

蹦太君戰鬥部隊

最尾先出arx-8 仲要未出哂全力

重睇一樣笑到傻咗

R呢

PS4 game if 結局係波太君打爆Belial

Code Geass?

R 呢

但而家京阿尼都元氣大傷啦

粵獨

香港只有 兩條出路 ~
增加美國支持，法案審議中，我們必須做好英文Fact checked 事件表/YouTube影片，寄給國會議員！一定要每年不斷加辣，直至真普選和永遠廢除中聯辦， 高度自治才可以保護外國人在香港的資產/金融財產； 身在美國/加拿大的手足 必須親身拜訪 國會議員！
身處歐洲和日本的手足，請要求當地議員提出人權及民主法案，支援香港呼應美國，親身拜訪當地國會議員

香港人幫外國人食子彈，就是保護全球經濟增長、他們在香港的利益和 自由陣營的最前線 ，眼前的'新西柏林'意義重大

再冇其他選擇 香港人不講獨立不分化
一齊頂硬上！

軍火女王

隔山打牛！

唉